\section{Задание №1}
\begin{task}{Набор $(10010)$.}{Длину, вес, номер.}
  Обозначим $(10010)$ как $\tilde \alpha$. \par
  $n = 5$ \par
  $||\tilde \alpha|| = 1 + 0 + 0 + 1 + 0 = 2$. \par
  $(\tilde \alpha) = 1*2^4 + 0*2^3 + 0*2^2 + 1*2^1 + 0*2^0 = 18$. \par
  \answer{n = 5, ||\tilde \alpha|| = 2, (\tilde \alpha) = 18}
\end{task}

\section{Задание №2}
\begin{task}{$\alpha = (1100), \beta = (0011)$.}{a) Расстояние Хэмминга. \par b) Проанализировать на противоположность/соседство.}
  a) Расстояние Хэмминга: $dist (\alpha , \beta) = 4$ \par
  b) Не являются соседними (число Хэмминга $\neq 1$), но являются противоположными (число Хэмминга $= 1 = n_\alpha = n_\beta$).
  \answer{dist (\alpha, \beta) = 4, \\ \text{ противоположные, не соседние}}
\end{task}

\section{Задание №3}
\begin{task}{$U = x \downarrow (y \to z),$\par $B = (x \downarrow y) \to (x \downarrow z)$.}{Построить таблицы истинности, проанализировать на эквивалентность.}
  \answer{\text{См. Таблицу \ref{myt:Задание 3}.}\\ \text{ Функции не эквивалентны.}}
\end{task}
\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{cyan!30}{5,8}]
           {m m m |m m |m m m}{Задание 3}
  &  & & \mathbf{U} & & \mathbf{B} & & \\
x & y & z & y \to z & x \downarrow ( y \to z) & x \downarrow y & x \downarrow z & (x \downarrow y) \to (x \downarrow z) \h
0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 \\
0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 \\
0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 \h
1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 \\
1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 \\
1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\
1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1
\end{myt}
\newpage
\section{Задание №4}
\begin{task}{$f_1(11100110),$\par $f_2(11000111)$.}{Построить таблицы истинности. \\ $g(x,y) = f_1(x,f_2(y,x,y),y)$}
  Для простоты запишем $f_1,f_2$ в таблицу истинности \ref{myt:Задание 4, $f_1,f_2$}. \par
  \begin{align}
    &g(0,0) = f_1(0,f_2(0,0,0),0) = f_1(0,1,0) = 1 \\
    &g(0,1) = f_1(0,f_2(1,0,1),1) = f_1(0,1,1) = 0 \\
    &g(1,0) = f_1(1,f_2(0,1,0),0) = f_1(1,0,0) = 0 \\
    &g(1,1) = f_1(1,f_2(1,1,1),1) = f_1(1,1,1) = 0 \\
  \end{align}
  \answer{\text{См. Таблицу \ref{myt:Задание 4, $g$}.}}
\end{task}
\begin{myt}{m m m |m m}{Задание 4, $f_1,f_2$}
x & y & z & f_1 & f_2 \h
0 & 0 & 0 & 1 & 1  \\
0 & 0 & 1 & 1 & 1  \\
0 & 1 & 0 & 1 & 0  \\
0 & 1 & 1 & 0 & 0  \h
1 & 0 & 0 & 0 & 0  \\
1 & 0 & 1 & 1 & 1  \\
1 & 1 & 0 & 1 & 1  \\
1 & 1 & 1 & 0 & 1
\end{myt}
\begin{myt}{m m |m}{Задание 4, $g$}
x & y & g \h
0 & 0 & 1 \\
0 & 1 & 0 \\
1 & 0 & 0 \\
1 & 1 & 0
\end{myt}
\newpage
\section{Задание №5}
\begin{task}{$f, \alpha_f = (00100010)$.}{Фиктивные и существенные \\ переменные, эквивалентную \\ функцию от существенных}
  Строим таблицу \ref{myt:Задание 5}. Видим, что переменную $x$ можно опустить. Остаётся функция, выражающая $\overline{y \to z}$.
  \answer{x\text{ --- зависимая,}\\ y,z\text{ --- существенные.} \\ f = \overline{y \to z}.}
\end{task}

\begin{table}
  \begin{subtable}{.5\linewidth}
    \centering
    \begin{NiceTabular}{cccc}
        \toprule
        $x$ & $y$ & $z$ & $f$ \\ \midrule[.1pt]
        0 & 0 & 0 & 0\\
        0 & 0 & 1 & 0\\
        0 & 1 & 0 & 1\\
        0 & 1 & 1 & 0\\ \midrule[.1pt]
        1 & 0 & 0 & 0\\
        1 & 0 & 1 & 0\\
        1 & 1 & 0 & 1\\
        1 & 1 & 1 & 0
        \\ \bottomrule
    \end{NiceTabular}
  \end{subtable}
  \begin{subtable}{.5\linewidth}
    \centering
    \begin{NiceTabular}{ccc}
        \toprule
        $y$ & $z$ & $f$ \\ \midrule[.1pt]
        0 & 0 & 0\\
        0 & 1 & 0\\ \midrule[.1pt]
        1 & 0 & 1\\
        1 & 1 & 0
        \\ \bottomrule
    \end{NiceTabular}
  \end{subtable}
    \vspace*{1cm}
  \begin{subtable}{.5\linewidth}
    \vspace*{1cm}
    \caption{До вычёркивания}
  \end{subtable}
  \begin{subtable}{.5\linewidth}
    \vspace*{1cm}
    \caption{После вычёркивания $x_1$}
  \end{subtable}
  \caption{Задание 5}
  \label{myt:Задание 5}
\end{table}
\newpage
\section{Задание №6}
\begin{task}{$f = x \vee y$.}{$f^*$}
  $f^* = \overline{\bar x \vee \bar y} = x \& y$.
  \answer{f^* = x \& y}
\end{task}
\section{Задание №7}
\begin{task}{График \ref{gr:Задание 7}.}{Формулу.}
  \answer{f = (((x_2 \to (\lnot x_1))\to(\lnot x_3))\downarrow(x_3 \to x_2))}
\end{task}
\begin{gr}[ptb1;nodes={draw=none}]{Задание 7}
  "$\downarrow$" -> {
    "$\to$1"[as=$\to$] -> {
      "$\to$2"[as=$\to$] -> {
        "$x_2$1"[as=$x_2$], "$\lnot$1"[as=$\lnot$] -> "$x_1$"
      }
      , {"$\lnot$2"[as=$\lnot$] -> "$x_3$1"[as=$x_3$]}
    }
    , "$\to$3"[as=$\to$] -> {"$x_3$2"[as=$x_3$], "$x_2$2"[as=$x_2$]}
  }
\end{gr}